Il existe une gestion de cas particuliers dans deux types de situation :

* Le critère ne s’applique qu’à des fonctionnalités mises en place par l’auteur du site. Il ne concerne donc pas les gestes requis par l’agent utilisateur ou le système d’exploitation.
* Le critère ne s’applique pas aux fonctionnalités dont la réalisation d’un geste complexe est essentielle (exécuter le tracé d’une signature, par exemple).